【零容忍度既政權】打擊各大港臺KOL, 就係爲咗滅聲！

台灣YouTuber波特王稱蔡英文「總統」 遭中國伙伴施壓 蔡英文：在中國「聊一下」總統都不行

台灣YouTuber波特王早前在社交平台發片，播出台灣總統蔡英文參觀其工作室的情況，波特王更在片中多次「調戲」蔡英文。惟波特王昨（15日）在facebook發文表示，遭中國合作伙伴要求不能在片段內容中出現「總統」兩個字，當波特王團隊拒絕後，對方擅自更改波特王的微博帳號密碼。蔡英文回應事件批評，在中國，連「聊一下」總統都不行。

蔡英文今（16日）在facebook回應，台灣是自由民主的社會，在片段裏稱呼總統、甚至「撩一下」總統，是很自然平常的事情，但是在中國，連「聊一下」總統都不行，又稱在中國沒有所謂「政治歸政治，經濟歸經濟」這件事。她強調，只有確保民主及國家安全，才有在經濟和創作各方面的自由。

波特王與蔡英文互動的短片於上周六（14日）至今已獲超過320萬人次觀看。蔡英文在facebook說，前陣子利用行程的空檔參觀波特王位於高雄的公司，瞭解當地新媒體產業的發展，以及年輕人從事影像創作的情況。

波特王其後在facebook暗示會與中國合作伙伴解約，直言「如果要我們不能稱呼自己國家的元首為『總統』，那這筆錢我們不賺也罷」，他又稱「這每個月損失雖然不小，但我們真的跪不下去」。

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
仲差30000人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

推

聽晚7點愛丁堡見
哀悼香港人道災難

邊個寫咗封信比蔡英文？

再推

推（1/10）

推（2/10）

推（3/10）

推（4/10）

推（5/10）

推（6/10）

推（7/10）

推（8/10）

推（9/10）

推（10/10）